漂白水的腐蝕性很強，容易和酸性物質(例如鹽酸、蟻酸)、甲醇、氨水反應產生有毒氣體。

漂白水的成分

「漂白水；Bleach」一詞，是源自18世紀。當時的人發現，氯氣在水中可把布料變白。西元1957年，美國把它當農藥使用。漂白水的製造，是氫氧化鈉 (一種強鹼)溶液中緩緩加入氯氣，直到溶液被中和為止，此時便產生弱鹼性的次氯酸鈉，再經過稀釋之後就是漂白水。市售漂白水中的有效氯濃度約在 5%-15%左右，貯藏越久，有效氯濃度會降低。漂白水中還含有不純物，像對肝臟毒性較強的四氯化碳和一些三鹵甲烷。

漂白水的使用

漂白水的用途廣泛，舉凡：乳製品生產設備、游泳池、水塔和廢水的消毒，紙漿和紡織品的漂白，農業上，如山藥的防黴、種子的消毒，漁業上，如魚貨的殺菌保 鮮，都可以使用漂白水。一般室內消毒，使用漂白水擦拭地板家具時，必須將濃度降低到0.05%(將市售漂白水稀釋100-125倍左右)，而且必須戴口 罩、手套(尤其是過敏體質者更要小心)，避免碰到衣服或布類(別忘了它的漂白作用)。

漂白水的危險性

漂白水的腐蝕性很強，容易和酸性物質(例如鹽酸、蟻酸)、甲醇、氨水反應產生有毒氣體。如果把它加熱，也會產生鹽酸的煙霧。所以，漂白水絕不可以和家中其 他的清潔劑混合和儲放，而且要放置在陰涼處。

漂白水的毒性

由於它有強腐蝕性，所以如果不慎接觸到高濃度的漂白水，不但對眼睛、皮膚有刺激性，吸入後會咳嗽，甚至造成支氣管炎、肺水腫。若不慎誤喝下漂白水，胃粘膜 受刺激可能出血，嚴重時血壓降低，昏迷死亡。因此，為防止意外發生，漂白水絕對不要用飲料瓶盛裝，並貼上標示，畫上「危險」圖示(骷髏頭)，放在孩童無法 觸及的隱密場所。在美國曾經有個案例，一個小女生因嘔吐、腹痛、支氣管炎住院，經過調查發現，原來，她有對漂白過的襪子聞個不停的癖好，而且已經聞了好多 年了。

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

漂白水係主要針對碳雙鍵中的pi鍵進行氧化還原, 即對顏色漂白
家用漂白水濃度不強, 通常不會出煙

記得千祈唔好亂溝嘢
出chlorine gas吸到係會死人

好奇一問豬嘴防唔防到

要睇filter
NBC/CBRN filter一定擋到 佢地設計出嚟就係擋呢啲毒氣
60926應該都得 label上面有寫防Cl2/HCl/ClO2 但係擋到幾耐就真係唔知
其他6字頭filter要睇返佢地啲spec先知

同埋仲有一點
要記住呢啲filter只係過濾緊周圍嘅空氣
如果毒氣濃度太高導致唔夠氧氣 你戴幾勁嘅豬嘴都冇用
同樣道理你唔會見到消防員戴住6800+60926入火場

我係召集今日喺始創唱國歌嗰個小薯仔，我有啲嘢想講

多謝分享長知識

推